新發現兩棲動物取名「特朗普」 諷忽視全球暖化

美洲國家巴拿馬新發現一種穴居兩棲動物，有環保建築材料公司的創辦人以2.5萬美元（約19.6萬港元）投得其命名權，並取名為「Dermophis donaldtrumpi」，以暗諷美國總統特朗普（Donald Trump）在全球暖化的取態有如「失明」。

新發現的兩棲動物屬一種蚓螈，沒有雙目和會把頭埋在沙堆中，其命名權拍賣為組織「Rainforest Trust」籌款，有科學家已使用該名字，正式在科學文獻上公布發現成果。「Rainforest Trust」表示，這種兩棲動物容易受全球暖化影響，「與其同名的人所推出的氣候政策，會導致牠有滅絶的危險」。

奪得命名權的環保建築材料公司「EnviroBuild」聯合創辦人貝爾（Aidan Bell）表示，蚓螈一詞取自拉丁語「caecus」，意即「失明」，反映特朗普對氣候變化的取態。他又說，「Dermophis donaldtrumpi」將頭埋在沙堆中的能力，與特朗普對全球暖化的取態脗合。公司又將特朗普一頭標誌性的金髮，以改圖形式拼到該動物的照片中。

特朗普曾指全球暖化是騙局，上任後又宣布美國退出《巴黎協定》，備受爭議。

（衛報／英國廣播公司）

幾時有新種狗
改佢叫習近平

P得好差

依隻嘢絕埋種地球都未暖化啦

習氏狼條脊甲

習氏狼條脊甲（學名：Rhyzodiastes xii），一種昆蟲，屬於條脊甲亞科（英語：Rhysodinae），在中國海南島發現。這種小型甲蟲數量稀少，有念珠狀的觸角，居住在樹皮及腐木中，食用腐化後的樹皮。

命名人為王成斌博士，在2016年6月17日發表在動物學期刊Zootaxa上。種名來自中國共產黨中央委員會總書記習近平，這是生物學上首次以中國國家領導人之名來命名新物種[2]。由於名稱敏感，在中國網際網路上已無法用中文搜索到關於此甲蟲的內容。

wiki:

白左真係好無聊~

仲有隻熊

連真正敵人係支那都唔知

用你命名都要bam

咁會重複左

話習帝係條蟲嘅科學家，有無被胃痛、被抑鬱？

退撚完巴黎協定美國仲環保咗

啲左膠真係以為美國仲係世界上最大嘅碳排放國

第二都唔算多咩

好撚小學雞